2017 想in 珠海學院既年輕人請三思而後行

老老實實，見到有個post問in珠海既野
都知99年既各位係對呢間繼香港大學後最老歷史既學院無乜認識

所以我想講講呢間野

希望你地選科排位考慮清楚

令你地第一次接觸珠海學院，應該係SSSDP既建築系

A.如果你地真係有興趣投身呢一行，但係又知自己唔夠分入城大港大

我建議你地都不如入i大/讀asso仲好

1.前途

投身建築界你要讀master考牌先得，你唔好同我講你打算係珠海讀完可以升上去城大港大既master嘛？

以我既認識，未有人試過（有都係1,2個）

2.tutor，設備配套差

有一個有心教既tutor批評，教學設備差到倒不如佢搵佢d助手教仲好，教ps技巧同你係初中學既無分別，上堂睇佢畫就當教你野，另外好多外國大學建築系有既設備，珠海都無（呢個係tutor講既，係d咩設備我就唔清楚，但係佢話佢係外國讀個陣唔係得d 雷射機）

3.我無打聽過asso，hd讀完會黎珠海既記錄，所以理論上黎講，有得升上degree，都無人選擇珠海

B. 如果你知自己best5得15/16分，打算讀珠海其他系

1.中文文學系/中文系，點解唔去樹仁？人地真係有個大學正名

2.商科，點解唔讀i大/恆管？出名過珠海+認認真真升返上去8大degree唔好？

3.土木工程，點解唔讀i大/asso/8大hd？（珠海土木工程根據我既一位有讀既朋友講，好似無認證）

C.屌你我只係想有校院生活，大學feel

1.大o camp spy多過新人

2.宿舍經常播放走火警鐘聲，無穩定熱水供應，無得自己整下野食（對比其他u）

3.飯堂價錢超級茶餐廳，30蚊起跳，想食頹飯？多謝你25蚊，價錢最低係13蚊既沙律

4. 近乎0學會，稍微有少少聲就係劇社，o night 個位數既新生參加都有

5.日日花2個幾鐘來回咖啡灣（無塞車既話）

如果睇完，你都覺得樹仁，i大，asso，hd都比唔上珠海，歡迎入學

題外話1

學校話會好快正名，但係係幾乎無可能既事

珠海本年度有973 個學生
即係同升格1500人標準差成500個人。

我都唔知點樣叫500個無知既小孩入珠海

題外話2

學生會內部有好大既問題

我都搞唔清發生過咩事

有人話會長帶自己fd免費玩ocamp

有無知情人士可以補充下？

題外話3

話說某一個學科被稱為嫡系

都係好複雜，希望有知情人士可以補充

好好啊你突登開個post

上年就係貪個degree，諗住hea張沙紙，結果浪費左一年

希望唔好有人再中伏

同埋呢間學校好多黑暗野，好想有人講下

珠海升格真係年經

聽個名都知伏

香港學生有很多選擇

屌 支共垃圾珠海學院 建築學系通過HKIA 香港建築師學會專業1,2 部份認可

Chu Hai College of Higher Education
From June 2012 the Bachelor of Architecture (Honours) Programme has been granted a Conditional Term of Accreditation of Part I (pre-professional) by the HKIA/ARB. This Accreditation for the Bachelor of Architecture (Honours) is valid for three years provided that the Programme remains accredited by the Hong Kong Council of Accreditation of Academic and Vocational Qualifications (HKCAAVQ).

From June 2015 the Bachelor of Science (Honours) in Architecture Programme has been granted an Accreditation of Part I (pre-professional) by the HKIA/ARB. The Programme was revalidated in November 2017 and has been granted an Unconditional Term of Accreditation of Part I (pre-professional) by the HKIA/ARB for five years until 2022.

From November 2017 the Master of Architecture Programme has been granted a Conditional Term of Accreditation of Part II (Professional) by the HKIA/ARB. This Accreditation for the Master of Architecture is valid for five years until 2022.

你叫我地班城大建築學系 都係得part 1 ................. FUCK OFF